沙中環紅磡站無需重建底加固!!!!!!

from NOW news

【最新】沙中綫報告：工程不符合約但結構仍安全

【Now新聞台】沙中綫獨立調查委員會發表中期報告並作出裁決，委員會認為紅磡站擴建部分的連續牆及月台層板建造工程，並無按照工程合約規定執行，但委員會認為有關工程，仍達安全水平，毋須重建或進行加固。

委員會指，審視大量資料及獨立結構工程專家提供的證據後，信納剪短鋼筋末端，沒有把鋼筋妥善裝入螺絲帽所涉範圍並不廣泛，亦非有系統，屬個別泛迅僱員所為。

專家認為，車站月台的設計在結構上有相當的剩餘承托力，意味即使有螺絲帽的螺紋長度低於最低標準，仍屬安全；而東西走廊月台層板毋須任何底部螺絲帽仍能運作，結構上安全穩妥。

委員會表示明白公眾對工程安全性的憂慮，希望中期報告能大大減少公眾的疑慮。

委員會由前法官夏正民擔任主席四十多日聆訊，分別傳召了港鐵管理層，承建商禮頓及中科的代表以及多名結構工程專家作供。

可以準備通車喇咁

寧願佢唔再拎錢 搞掂佢
等出事

沒事既
都未傷到人

建議淋病三屍十鳩焗，西環同鳩鐵各Top10先搬去做Office囉！！！

加固都唔洗真係玩撚完

樓價gogogo

根本全部唔加都冇問題

當無事發生咁, 連加固都唔駛做
是撚旦啦, 拿拿聲通車 等爆大鑊算

三條七表示⋯⋯
我都唔會去，關我咩事

我話OK就OK

有睇個委員會之前講乜就知佢根本唔中立

快手通車啦
成班垃圾廢中搞搞震

遲啲呢個站可以俾人要黎玩試膽大會
新名勝

到時真係出事既都係下一屆既運房局局長攬晒上身

工程不符合約但結構仍安全
學到野

咁都夠力 full load 個時又夠唔夠力
相當的剩餘承托力 即係安全系數落到1.0

快d開啦

真係好撚荒謬 仲要睇住狗官既咀面
屌你呢鑊如果泛民企出黎屌 我真係會出黎撐 唔係我原諒泛民 係你老母呢個政府真係仆街陷家剷當大家死既

加固都無 cls

根本就係標準問題
用支那標準就乜事都冇

手術好成功，但病人死左

我覺得違反基本法但國家依然安全都唔係冇可能

估到

開心
期待通車

痴撚線，又屈落個別泛迅員工度
下下都係屈落最低層果條友度

777連任喎

完全唔明點得出呢個結論
擺到明有工程失誤加畜意偷工減料

搵人拎番車公個支幫沙田求既簽出黎啦....

佢下面班人仲會留咩！明知有事

即係禮頓完全冇事
好野

等睇冧檔

放條路軌聽日就通得車喇 仲等?

鬼唔望通車典禮果日d高官即時有報應 ，一齊 free fall

唔一定，因為day 1標準高，除非其實十條有兩三條連接到石屎，無論有冇連接都冇問題

香港人既底線進一步下降
有毒氣體對人體無害

同有害氣體對人無害有異曲同弓..

仲要話係泛訊剪鋼根

冇問題呀 通車喇
我就唔過海乜滯既

廢老樣 妹下妹下

咁唔撚洗簽合約定標準
鐘意點起咪點起

佢話安全咪安全
利申:唔會坐呢條線

我覺得係咁
其實係無問提 不過個站唔會用到幾十年咁解囉
之前有位巴打話佢有份起旺角站 個站可以頂一百年

可能呢個垃圾站30年就裂曬咁解啫 到時咪又問立法會攞錢囉
肥肥啦班仆街

或者天睇唔過眼有地震就塌曬

高官心諗，反正自己都唔用

咁多專家都話冇事啊，仲有咩工程人咁夠班啊？

起好左無咩事我都唔會搭

夏正民都信唔過咩？

以後仲駛乜跟合約跟圖則起

就係想佢唔加固照通車,
他日個站頂唔住個live load就開定包大花生
就算死千幾人都冇所謂啦,
反正呢班人都唔係搭港鐵既

其實真心一樣就係香港基建設計上一向都非常審慎同埋嚴謹，少少偷功減料後都仲好安全。

但今次咁樣開記者會講同叫人之後可以光明正大偷工多d都冇所謂反正原來只係之前係做多咗有咩分別？
之後d工人一定偷得仲多反正偷極都仲係安全水平，之後偷過龍或者設計唔再預咁大安全系數就出事

有害氣體無害
沒事兒沒事兒
不管你信不信，反正我是不信

佢只係睇證據同報告，但D證據同報告係下面D人寫俾佢睇既。加左幾多水份佢邊會睇得明，D專家意見佢有憑咩質疑??

英國研究
台灣報導
中國聲明
香港工程

掂呀！以後接政府工程做都唔駛跟圖則跟標準起，上法庭都有沙中線做案例

下一站係:俄羅斯輪盤

明明同冇扭過冇分別都安全，犀利犀利

路面都危險，難保佢唔會下冚

做下樣對外話會加固都好。
起碼話比班工人聽真係冇得咁偷工法。

我話ＯＫ就ＯＫ （政府委員會版）

安全可能沒問題，但標準一定唔達標，安全系數乘大係有原因，我就睇下通車之後，如果乘車人數多過估計，個月台會唔會冧

佢可以寫到模棱兩可架

咪係 屌你咁我以後返工 合約簽返星一至五 咁我係咪都可以返兩日就算撚數 反正做出黎d野合格嘛

我係工人承仔以後實係話鳩知你咁起愈大基建愈唔怕賴野

同埋禮頓有啲係冇入則改咗唔用螺絲帽一條過鋼筋設計
嗰啲應該都受到力

總之是撚但通左車先 我話OK就OK

洗撚跟code 做野咩 張批積圖要來把撚

夏正民好似講過竹好過鋼根

快D通車啦咁

冇事喇 可以通車go 高膏喇

冧左後咪成堆人柱係底做底坐加固囉

打破制度高牆

安全係數（Factor of safety或是safety factor，簡稱SF）是指一個結構或是機械所能負荷的負載可以超過預期負載的程度。安全系數為大於等於1的數值，安全系數越高，表示結構或機械的安全度越高，但也意味著其成本也相對提高。一般而言，結構所能負荷的程度需比預期的負載要大。在許多專案中（如橋樑及建築物），不可能進行完整的測試，但先確定結構允許負荷的程度，而且需要到一定的準確度。許多系統在設計時會加以考量，不止在正常條件下可以使用，在一些較特殊的嚴酷條件下（如緊急情形、較預期要大的負載、異常使用或系統退化）仍能正常使用。

本身計數果陣用到1.4 依家乜都少D都可能仲有1.1既 只係遇到D大事 天災果D呢就唔知頂唔頂到喇 同埋可用既壽命都應該短左

班官真係識玩語言藝術 依一刻冇問題但十幾二十年後冇人敢擔保

通車要緊，咪再超支

地獄線

咁拿拿林快d冧撚左佢啦

一句到尾，你估委員會裏便包括家人有幾多個會搭沙終線呢？？？？

佢做既野就係不斷問專家野，然後專家解釋返俾佢聽。至於個專家可唔可信，講既野保留左幾多野鬼知咩。仲有測量既數據同方法都搬左幾次龍門。

以後d數據咪唔可信？
計數同實際落手起嘅有差異 名又亂簽
香港工程之後只會更無人會尊重

話危險嗰啲肯定唔係工程狗

更改標準>符合安全>可以通車

依家d地盤佬已經事不關己鳩起

現代打生樁

安全 不等於 耐用

簡單一句：

我地港豬本來俾你班賣港賊Dup$100買$10Tolerance當保險，好嗱依家埋數爆到$200反而只保你$5焗收貨？？？

又唔係淋病馬屎亭搭 緊係冇問題照去

點答你？ 冇detail冇計過數真係得交報告班人先知
你唯有寄望佢地係有良心

惜命嘅記得唔好搭同路過

你唔好嘈啦,都冇人理
中間比人食左幾多夾棍唔洗講都知

幾十年內應該唔會冧既

死人再算

你搭個棚係屋企個窗出面一時三刻都唔會爛
咁你會唔會擺張床出去晚晚訓？

快撚D開車啦,我等睇香港人仆街死嫁

我都信冇事, 但可能20年內會冧
但即使20年內冧, 係咪因為當初既呢D問題呢? 好難劃個等號

日後維修唔使錢呀

寫報告的人 都一定有壓力啦 邊個夠膽寫危險Wo
唱反調 應該之後呢行都唔洗撈

總知當初預計壽命已經唔準確
我估俾盡10年貨仔

係咪應該陪番錢，唔計安唔安全，你偷工減料唔係要俾促錢你呀？

好似城大個體育館一樣
而家都係無左回事

依家我覺得 有良心就唔會做工程
成班最緊要有錢收就拍拍蘿友

all in 66

777好似話會研究追討
安全還安全

行內人就知.....其實港鐵工程已經叫睇得緊，外面基本上所有工程都係咁既水平或者更差，咁耐都無事從來都唔係因為工人手工好，而係香港工程安全系數打到真系好大

與其擔心個站，不如擔心自己任緊間屋啦，特別係私樓有份起既人都好清楚我講乜

估唔到香港建築會淪落到今時今日咁折墮

好似睇笑話咁 明明唔符合construction drawing 明明安全系數低左
調查完一輪 就回應一句 安全 唔洗重建 完!
好似睇緊黑色幽默嘅連續劇 真係唔知笑好定喊好

如果真係畀個巴西神棍up中香港地震，肯定有好多唔預期冧既野會冧

冇所謂第時一獲熟
科水俾中資重建地鐵站
上面堆樓壞地基倒塌可以賣地起豪宅

咁都過到
以後啲工程施工一定會更加hea
反正鋼筋插唔實都冇事

可以答你： 係

睇宜家新樓啲手工都知，新起個啲幾年就好殘噉。 反而十幾廿年前起都唔會噉。

工程狗返工成日都比對家問 唔洗跟Drawing 咁畫黎把撚呀
做港鐵真好

呢單又係只要個時間唔同可以死至少兩位數字昹大事，但因為好彩既時機冧，政府可以當小事咁算都唔知到底係不幸中之大幸定小幸換將來既大不幸

死d人係好事，快d開車

其實香港人受夠未？

屌 真係我話ok就ok

以後唔跟plan做都得啦 ‘安全’就得

中央做法

咁都叫睇得緊？

工程撚表示以後入則去BD/GEO比人發則
可以屌鳩佢地憑乜撚野話唔安全

有毒氣體無毒
不安全結構安全

行內實況就是如此

下次唔撚使咁快搞入則啦，鍾意點起就點起，點改就點改，起撚完先慢慢補番份則入去存檔咪得囉，我DLLM！

快撚d爆大獲
就算死嗰個係我都無所謂

香港正式進入殺人放火金腰帶年代?

咁唔怪得大陸工程會超越香港
連所謂最嚴都咁嘅水平

佢哋好似無理過潘卓鴻啲口供咁

我話ok就ok

旺角站七幾年起
嗰個巴打幾多歲

有害氣體無害呀

係真係唔駛加固
原本政府既basic規定就有預buffer
承建商為左煲大合約額方便呃錢，係已經buffer左既要求上再overdesign
搞到submit俾政府既圖紙係極多多餘設計
根住做起上黎又符合唔到自己個design standard
要超支->向政府屈多筆
成個行業生態而家就係咁

快撚啲通車啦，香港啲仆街冚家產唔見棺材唔流眼淚㗎

死人先算攞

快點通車啦

上次撞車 今次冧月台

嚟緊一定個個挑戰安全系數下限
安全系數如同虛設

首先比錢人起則
之後因應個則 比錢工程商起
點知原來工程商唔洗睇則起
哂左起則D錢 而家工程商唔跟則起平左幾多又唔知
D 錢就係咁冇哂

錯，大陸工程做safety factor好細，小小出錯都會仆街。 香港工程條數好又時打大好幾倍。

香港工程師在做設計時其實預埋呢類手工問題，外人難以理解，不過呢個的確係香港咁耐都無出大事既原因

唔死番幾百人都唔會醒覺架

真係當香港人智障
唔洗專家都知道唔安全啦
你扮下野都話要執執佢啦
搵鬼搭你咩

你哋以為死左人就會有事？

唔會囉

開通啦開通啦，放長雙眼等睇出事冧月台

平民已經對香港工程失晒信心
已經唔係是否理解嘅問題

講明先
有事邊個負責任

死得人多

一切錯都係英國標準, 有外國勢力介入
只要跟番中囯標準就沒事E

到時約齊巴打 一齊企幾下咪知囉

冧左一人賠返一百幾廿萬算啦

設計一定挑戰上限，唔係點呃錢
跟住係睇落手做既下限去到邊

我要搭MTR

有可能真係安全
但咁做法Ｄ人真係會亂黎
本身main con 已經有大把偷雞嘢

作為工程師，明知不能100%控制工人手工，除左打大條數外，其實無野可以做

信心？唔好睇咁多毒果啦，咁耐以黎香港唔出大事，你估真係好彩咩？條數一早預埋架喇。

唔緊要啦
要死返廿幾百人先識驚

結構です

就咁睇
萬一嗰地層一冧落嚟
肯定炒撚到屍橫遍野

遲早爆
地盤佬賴監工 監工懶地盤佬

好在無地震ja, 未無事無幹

一講再講
棺材係唔使落鋼筋螺絲！！！

有咩所謂姐 真正有錢果批都係住半山 港島南豪宅
住得呢d地鐵站上蓋既都係偽中產 唔好傻豬啦

條條綫都出事先做到世界冠軍架嘛！！！！

我無信心係因為我對香港工程專業同操守失望 關毒果咩事？
你條數set到幾高又點? 唔要求你唔100% control 但起碼把關要做好
監管原來只係簽個名就得

其實唔需要討論安唔安全既問題
重點係一直以黎香港行緊既野就係根據果D安全標準
而家你為左保佢地就連唔合格既野都要比佢過 仲要係通晒天既情況下
帶出黎既msg咪係香港不進則退 無規矩

係掉轉
手術錯漏百出，但係無需要做補救手術
總之我話你ok就ok
即刻出院聽日返工

講到工程師咁有良心，咪撚on9，整高系數只係用來叫高d價，有良心就一撚早企出來
有朝一日你老闆叫你唔好搞咁多野，你咪又係死死氣成隻狗照做

通車啦屌 咁安全

想自殺唔洗再去跳月台，搭沙中線就得
好彩嘅搭搭下車就可以去見閻王

咪仲好，到時真係死人仲多人反個政府，紅磡站最多大陸人架啦，到時香港人同大陸狗都唔鍾意個政府就真係可以落台唔

即係合約不考慮結構安全 ?

符合蟈情

有啲位置連記錄都無，反而有大量證據顯示有問題，結論係安全

最簡單既負重測試都唔敢做仲講咩安全姐

高層仲邊度會敢去月台剪彩
一定走到老閪咁遠剪啦

通車之後叫大學生日日去月台dem beat

由今日起可以確定餘生不坐沙中線

得啦，拿拿聲通車啦，到出現第一滴血個政府先識死
一開始查完一輪啲鋼筋，又話個結果唔啱，跟手又重新再查過
依家又話安全，點撚樣呀？
可能真係符合安全系數，但係咪真係啱啱好達標就算？
個月台都已經拆撚哂出嚟，再加固佢真係好難？

如果出咗事
今日否決特權法調查同建議無必要改善嘅人都要上斷頭台

冇記錯嘅話
好似話會唔會係佢講大話添
因為其他人都唔係咁講

留名睇意外

不進則退？倒退添啦

個別泛迅僱員所為

咁係咪要告佢

錢照賺，job照接，好野！！

應該係由好安全變為安全
不過個變數都好大
起好冇咩必要都唔搭

不符合標準但安全=ok

成功同中国接軌

香港快d嚟次地震做安全測試啦

到時死人冧樓，會同你地講宜家唔係追究既時候。
救完人就成個拆完又課金重建，招標又會揾番禮頓。

真係名乎其實 我話ok就ok
不過安全系數既高低都係建基於各類型既重大事故
咪比佢通車 到時死返一百幾十人
港鐵就會渣正黎做架啦

林鄭意思係份spec要求過多
如果唔寫多D 點送錢畀contractor 呀

啱呀，冧月台壓死晒班港豬就啱，死一隻港豬可用五隻蝗蟲補數

睇少啲蘋果啦 或者唔好淨係睇蘋果，睇多幾份報紙先會睇到多啲picture
因為工作需要睇過COI嘅大量聆訊紀錄+去過荃灣前裁判法院聽聆訊+睇曬所有專家報告同結案陳詞+睇曬各大中英文報章，自己結論係絕大部分證據都係偏向月台係安全。
我覺得姚松炎喺呢件事上分析得幾好。

但我覺得可以批評既係contract 1112個contract amount高達52億(仲未計可能會有嘅variable cost)，但係做唔到呢個價錢應有嘅質素出黎，要檢討下

我真係恭喜你呀

港鐵/禮頓應該會做嘢

要盡快通車 不了

#

果陣時驗鉛水，d膠官話水質安全，居民叫佢自己飲啖都話好屈辱。遲下市民叫d高官試搭沙中線頭班車，都會話好屈辱。

咁查黎把撚呀

標準一定比安全需要嘅指標高
但個問題係呢一行，甚至係66好多工程都係用一種特事特辦方式去趕工
未起之前就話乜乜柒柒，到要趕KPI就話起咗先，畫後補，是但搵個ConEI/II簽個名就當係
我覺得係程序問題多過安全問題
就係見得太多呢啲行為，我真係呢一世都唔會再做呢一行

其實根本成個設計係overdesign，提高個成本去益支那，呢個又係另一個問題了。

有害氣體不會傷害環境和人員

兩邊都係呃呃氹氹
投標嗰陣client想搵最平
Contractor就會盡量遮住啲數，壓低個lump sum，到中標再玩收VO，話呢樣唔包嗰樣唔包

香港工程安全系數確實打好大，就算打個折頭都仲有找既。

無「須」？

怕閪咩 有起事上來

你班港豬第日未又係搭

唔好阻住我通車

1112係禮頓
over design除咗cap水 某程度係保障咗安全性
因為知你班落手嘅有幾求奇同無良知

依家無跟足都堅持話安全 實在說服唔到大眾 有質疑都好正常
點解唔做多一步建議 加固/重建去釋除疑慮呢

有safety factor頂住, 又真係未必會冧. 但個serviceability肯定少咗, 用多幾年肯定要維修, 點解唔一次過搞返掂先呢

有害氣體無害

你死你賤

通車啦, 好悶呀

見啲人話計大咗數就無問題，我唔識，不過諗到一個情景，例如用六枝鋼筋支撐一個平台，但用以下兩種分布會點

情況一
合格鋼筋
不合格鋼筋
合格鋼筋
不合格鋼筋
不合格鋼筋
不合格鋼筋

情況二
合格鋼筋
不合格鋼筋
不合格鋼筋
不合格鋼筋
不合格鋼筋
合格鋼筋

我諗相同不合格率但情況二會危險好多倍，而且有報導話有啲鋼筋直頭係無接駁，因為無接駁做唔到測試所以唔計

查咁耐都係沒事兒沒事兒
一早通車算啦，唔洗搞咁多嘢

快快通車，搭到落地獄返工不是夢

有問題月台但係安全

IFC, ICC 會唔會.....

新地 好似公認最好

就算真係安全都好
呢單嘢咁樣收科都得以後肯定陸續有嚟 香港工程

講咩都假，有vo咪做，無咪收隊囉

補救: 加固下, 做下樣都唔做
懲罰: 港鐵同D簽名工程師有冇罰?
防範: 睇黎都無

HK NO ENG
點鳩起都得, 唔即時冧就OK, 又贏

樓價gogogo, 香港成為詐騙之都

運輸署照過

建築範圍 跟政府
安全條例 跟政府
收貨準則 跟政府
政府:標準攞黎睇架姐,磚家話OK就OK
炒曬班管理人員佢啦,慳翻起碼3成工程費
反正唔洗跟標準

低於最低標準，仍屬安全
劃圖果個咩料
即係呃政府錢買多咁多材料黎賺錢
唔怪得起條地鐵都咁貴的
無啦啦用筆錢買d唔需要用
唔需要裝既野
疑似詐騙算唔算刑事
定驚察唔會做野？

通車

乜而家香港d建築合約，完工唔係睇合約標準
而係睇工程既最低安全標準？

完全無合約精神，求其搵時亨或777話ok就ok?
政府仲要係stakeholder, 容乜易會有行賄

如果所有工程都係咁，咁點解要公開投標，俾哂禮頓去做啦

買左啓德就仆街了
條地鐵「安全」過過山車
又無巴士配套
呢鋪真係跌到hihi

倒退返去廿六座問題公屋咁

今次真心覺得ＨＫ ＧＯＶ ＣＬＳ

到時通車等我去個站出口賣頭盔先

痴撚線

通車啦
好煩呀

追趕國家級基建

意外死亡唔關我能事

錢填海同起人工島，仲邊有錢加固重建啊

啲樓起得咁密
隨時好似骨牌咁

加固把撚咩

快啲冧好過

一定唔會搭CLS

香港真係全方位淪陷
工程 醫療 教育 睇齊強國
公眾無晒監察權 知情權
遲早出事

住沙田果班買重保險未

好想搭
I like to live dangerously

是是旦旦

改站名
人生重來站

叫佢以後搭港鐵返工

誠哥地產學野啦

白鴿幾時出黎交下戲

唔出返一兩件大事都唔會有人理的

[b]通車通車通車

有知情權 唔知點開post

睇佢都唔會追究責任
禮頓所有單都可以任改設計 唔跟合約
賺到爽歪歪

班港豬咪唔好理囉
死左唔好問點解

最好啲咩高官試果陣 一鑊過送晒去下面

沒事兒沒事兒

唔只禮頓，其實工程界一向都係咁玩

因為香港仲係玩價低者得，而報得準既公司其實永遠都唔可能中標

另外，玩價低者得其實都係被迫，因為要解釋點解唔選最低標其實真係好撚難

朗豪坊 圓方依D高危。。。

機場咁耐都仲好安全，其他野你地洗乜擔心。有份起既人就知我講乜

反正我是信了

爆大鑊 死咁D人 再繼續每日150 黎洗牌

到時死咁堆人，香港唔駛咁逼唔係好事咩？
利申 重未去過亦無需要去沙田

就嚟收返香港都話一國兩制有效

又唔見7婆同上邊講香港有人搞港獨但國家仍然安全

嗰日咁少 loading 點可能有事